晤林鄭代表團 促港維護國家安全 習暗示23條「需馬上做」

2018年11月13日

晤林鄭代表團 促港維護國家安全
習暗示23條「需馬上做」

習近平昨會見港澳代表團代表。
政府新聞網圖片

【本報訊】特首林鄭月娥一直表示未就《基本法》23條立法設時間表，但國家主席習近平昨會見訪京港澳代表團時，特別提出希望香港更積極維護國家安全，形容人心回歸「急不得、慢不得」，又引詩句「明日復明日，明日何其多」，指有些事要馬上做，「否則永遠做不成」。有民主派形容習明顯暗示香港要為23條立法，而林鄭未正面回應，只稱習有關說法非針對某課題，強調維護國家安全是一國下應有之義。

記者：莫劍弦 梁穎研

習近平昨早接見港澳代表團，據官方新華社稿件，習提出對港澳四點希望，包括更加積極主動協助國家改革開放、更加積極主動融入國家發展大局、更加積極主動參與國家治理實踐，以及更加積極主動促進國際人文交流，盼將香港、澳門打造成中國雙向開放之重要橋頭堡。

除了四點希望外，全國人大代表陳勇對傳媒說，習提到希望香港更積極維護國家安全，又形容人心回歸是歷史過程，「急不得、慢不得」，並引《明日歌》中的「明日復明日，明日何其多」，指雖凡事有規律和過程，「但都需馬上做起來，否則永遠做不成」，但有關內容並無在 《新華社》有關習發言中出現。

林卓廷：必激化社會矛盾

林鄭下午見記者，當問到習近平提及國家安全問題，是否暗示香港需盡快就23條立法，林鄭稱沒有聽習講話中特別指明是哪些課題，但補充說會繼續在「一國」基礎上維護國家安全、主權及領土完整，這是一國之下應有之義，故毋須特別解讀，這也是港府一貫立場。

民主黨議員林卓廷認為，習提及香港要更積極維護國家安全，明顯暗示港府要就23條立法。對於林鄭否認有關分析，林卓廷指林鄭做事一向「事前唔會出聲，一做就做」，「好似馬凱唔畀簽證咁，一唔畀就唔畀，事前唔講」。他估計林鄭對23條立法亦一樣，「最遲到2020年選完立法會，佢可能即刻就做（23條立法）」。但林警告社會矛盾仍嚴重，市民對政府信任低，若推23條必激化社會矛盾。

時事評論員劉銳紹指，習近平提到希望香港納入國家治理新體系，「係咪預視23條要快啲搞呢？」他暫時仍難以斷言，但認為港人應在把握發揮經濟作之餘，積極就政治問題發聲，「醒目抗爭，智慧平衡」。

下一則
下一則
盼港投入改革開放

習：我要馬上做....除

哩個topic都講得笑
我真係笑唔出

驚？

召集定人上街都得

早死遲死 都係死
我寧願你而家即刻推
焦土贏硬

仆你個街！

人心係你立個法就會有？
不如每區整個雜種銅像立法所有香港市民每日都要去三跪九扣一次丫

取消埋香港關係法

支持23立法
睇吓香港政策法會唔會因此而取消

依家推咩都只會極速通過

送香港一程

放心 就算立撚到法 激進本土暴動 都唔會有超過10萬人上街 掛機等死啦香港人

港狗最撚叻係咩?
強姦犯條撚就快插入自己屎忽都唔會反抗
而係下半身赤裸咁拎起部手機上網開聯署叫人簽名推上國際希望國際壓力會逼到強姦犯收手

屌你老母

快立

乜而家中國好危險咩？做咩咁心急

好意淫

即推真係焦土

今次遊行上街未必有03咁多人

泛民又可以重炒"保住關鍵性一席"
叫人投泛民